羅冠聰：中共國際輿論戰ㅤ深度分析ㅤ逐點擊破！

《紐約時報》昨日發佈了一則深度專題，搜集了中共官媒和官員數千條 Tweets 的內容，並依此分析中共最近的海外宣傳策略，發現有三大主要內容：

吹噓抗疫成效，刪除負面消息
保護中國國際形象，塑造成全球抗疫前線的伙伴
爭拗病毒起源，挪用假消息

以上內容被中共用上以十億計的資金影響國際輿論，由「中共管理不善導致全球疫情爆發」，變成「中共有抗疫，援助全球，並是美國化武謀陰論的受害者」。 當然，國際社群不會輕易被中共的宣傳機器蒙騙，但我們亦切勿輕視這些由官方帳號以及五毛帶起風向的輿論。 要對抗以上數點，只要謹記以下幾項事實就可以：

中共的資訊來源絕不準確，民間完全沒有任何一個具專業、獨立、權威的機構監寫政府發佈的資訊。唯一的結果是，中共所公佈的疫情只會成為它宣傳機器的一部分。這些資訊所服務的對象不是人民以及真相，而是中共掩埋事實、自我辯護的政治需要。
中共最近以對意大利的物資援助作主要宣傳工具。但事實上，中共當然並非他們口中如此「偉大」。歐盟在於 1 月份中國疫情最嚴重的時候早已向中國捐贈了 50 噸物資，中國向歐盟提供的 200 萬外科口罩和 5 萬套檢測試劑盒的意義，正如德國總理默克爾所言，最多只是「禮尚往來」。更甚者，在疫情最嚴重的歐盟國家意大利，原來中共所謂的「免費援助」只是「商業交易」，口罩與呼吸器「非救援物資」而是由意大利用真金白銀購買。
網路流行說法： 中國外交部 1 月 3 號起就向美國通報疫情，哪有國家發現敵國投毒後，仍然不停通報？另有假消息指武肺早已於上年年尾美國流感時大爆發。流感與武肺雖然徵狀類近，但對身體的傷害和感染部位不一，如入醫院檢測後定能區分，根本不可能於爆發時將這些感染訛稱為「流感」。如果可以以流感作幌子，中共一早便依此蒙混過關了。
很多手足在 Twitter 或 YouTube 戰線迎戰中共的宣傳統戰機器，我們也必須做到知己知彼，百戰百勝。《紐時》的報導是一個很好的提點，面對中共非常「創新」的謊話，我們必須保持靈活，逐點擊破！

作者 Facebook

Push

全軍出動

推